const questions = [
  {
    question: "Kapitalı Bakı olan ölkə hansıdır?",
    options: ["Türkiyə", "Azərbaycan", "Rusiya", "Gürcüstan"],
    answer: "Azərbaycan",
  },
  {
    question: "Türkiyənin ən böyük şəhəri hansıdır?",
    options: ["Ankara", "İzmir", "İstanbul", "Antalya"],
    answer: "İstanbul",
  },
  {
    question: "ABŞ-ın prezidenti kimdir?",
    options: ["Donald Trump", "Joe Biden", "Barack Obama", "George Bush"],
    answer: "Joe Biden",
  },
  {
    question: "Azərbaycanın milli valyutası hansıdır?",
    options: ["Dolar", "Manat", "Rubl", "Lari"],
    answer: "Manat",
  },
  {
    question: "Dünyanın ən uzun çayı hansıdır?",
    options: ["Nil", "Amazon", "Yangtze", "Mississippi"],
    answer: "Nil",
  },
  {
    question: "ABŞ-ın paytaxtı haradır?",
    options: ["New York", "Los Angeles", "Washington, D.C.", "Chicago"],
    answer: "Washington, D.C.",
  },
  {
    question: "Avropanın ən böyük ölkəsi hansıdır?",
    options: ["Fransa", "Almaniya", "Rusiya", "İspaniya"],
    answer: "Rusiya",
  },
  {
    question: "Çinin rəsmi dili hansıdır?",
    options: ["Mandarin", "Kanton", "Shanghainese", "Hokkien"],
    answer: "Mandarin",
  },
  {
    question: "Dünyanın ən hündür dağı hansıdır?",
    options: ["Everest", "K2", "Kangchenjunga", "Lhotse"],
    answer: "Everest",
  },
  {
    question: "Fransanın paytaxtı haradır?",
    options: ["Lyon", "Marsel", "Paris", "Nice"],
    answer: "Paris",
  },
  {
    question: "Günəş sisteminin ən böyük planet hansıdır?",
    options: ["Yupiter", "Saturn", "Uran", "Neptun"],
    answer: "Yupiter",
  },
  {
    question: "İnternetin ilk dəfə istifadə olunduğu il hansıdır?",
    options: ["1983", "1991", "1969", "1975"],
    answer: "1969",
  },
  {
    question: "Ən çox danışılan dil hansıdır?",
    options: ["İngilis", "Çin", "İspan", "Hind"],
    answer: "Çin",
  },
  {
    question: "Albert Eynşteyn hansı sahədə məşhur idi?",
    options: ["Kimya", "Fizika", "Biologiya", "Matematika"],
    answer: "Fizika",
  },
  {
    question: "Hindistanın milli valyutası hansıdır?",
    options: ["Riyal", "Rupi", "Dinar", "Peso"],
    answer: "Rupi",
  },
  {
    question: "Dünyanın ən sıxlıqla məskunlaşmış şəhəri hansıdır?",
    options: ["Tokio", "Delhi", "Şanxay", "Sao Paulo"],
    answer: "Tokio",
  },
  {
    question: "Yaponiyanın milli yeməyi hansıdır?",
    options: ["Sushi", "Pasta", "Burrito", "Hamburger"],
    answer: "Sushi",
  },
  {
    question: "Rusiyanın milli valyutası hansıdır?",
    options: ["Dollar", "Rubl", "Euro", "Yen"],
    answer: "Rubl",
  },
  {
    question: "Bütün zamanların ən çox satılan kitabı hansıdır?",
    options: ["Quran", "İncil", "Don Kixot", "Şahnamə"],
    answer: "İncil",
  },
  {
    question: "Bütün zamanların ən çox baxılan filmi hansıdır?",
    options: ["Avatar", "Titanic", "Star Wars", "Avengers: Endgame"],
    answer: "Avatar",
  }
];

export default questions;
